而家潛意識果一派係咪已經成為少數?

主流係大腦神經科學?

我覺得係 佢地應該覺得科學d 容易prove d 但我讀到死
其實我都唔知 我都想知 依家仲有冇人專攻依範

讀緊咩topic 腦神經？

我反而覺得似將意識學派歸納去大腦神經科學去做prove，同埋愈研究得耐愈易走向宗教研究

法國係非常盛行，澳洲英國都發展中。
我有介紹過佛洛伊德，有興趣可以讀下：

而家仲興佛洛伊德？ psycho黎講

冇咁深入 psychophysiology簡單版

精神分析係歐洲影響力係好大，
甚至係獨立成科，唔屬於心理學。

可唔可以講下有咩研究topic

基本上，精神分析係跨領域，
每個學科都會有重疊之處。
咁就唯有逐個逐個領域介紹。
首先係人類學或考古學之類。

精神分析特點係重視歷史，
而唔係訴諸於天生或本能。

如果我地生於母系社會，
相信性別特質又會唔一樣。
因為整個職能完全唔同。
大男人未必會被容許之類，
女人未必會係被動陰柔。

父系社會可以有好多研究，
中國點解特別重男輕女之類，
甚至可以考察原始部落。
所謂人類學或考古學面向，
基本上心理學係唔重視。

語言學方向重視語言同思維。
有人會研究幼兒點學語言：
家庭結構或父母扮演咩角色？
有人會研究語言點影響思維，
例如，漢字與無意識關係。

文化或政治集中於意識形態，
一個時代點解會走向法西斯？
資本主義如何塑造自我認知？
分析古代宗教或政治都會有，
古希臘崇拜陽具，諸如此類。

哲學，重新處理哲學史難題，
西方會有，東方都有人討論。

神經科學，應該係有人研究，
有人想貫通兩者，數量唔多。

臨床設置，會談時間長度，
密度、收費過程，諸如此類。

數學，點用數學描繪精神結構？
主要牽涉拓樸學同混沌理論：
兩者係非線性、非直覺理論，
適合描繪非常複雜嘅系統。

精神分析要求知識領域廣闊，
而且要兼顧整個歷史層面。
人禽之別，人類係活於歷史。
後者係唔受心理學家重視，
心理學單純想尋找永恆規律。

無人可以精通所有領域，
涉獵其中幾個領域已經足夠。